﻿<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Tatyana OEM"><rate absspeed="-4">29.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">Вот почему продолжительность мира с начала бытия его до настоящего 1689 года одни представляют себе в 5639 лет, или как равную 5639 годовым обращениям солнца, другие — как гораздо более значительную; например, древние египтяне во времена Александра считали 23 000 лет от царства солнца, а современные китайцы считают, что миру 3 269 000 лет или более.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">И хотя я не думал бы, что более значительная продолжительность мира по их расчету правильна, я все-таки могу представить их себе так же, как и они, понять и утверждать, что одна дольше другой, так же верно, как я понимаю, что Мафусаил жил дольше Еноха.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">И если обычный счет в 5639 верен (он может быть верен столько же, сколько и всякий другой), это вовсе не мешает мне представлять себе, что подразумевают другие, когда делают мир на 1000 лет старше; ибо каждый может представить себе (я не говорю поверить) с одинаковой легкостью, что миру 50 000 лет, как вообразить, что ему 5639, и понять продолжительность в 50 000 лет не труднее, чем в 5639.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">Отсюда явствует, что при измерении временем продолжительности какой-нибудь вещи нет надобности, чтобы эта вещь существовала одновременно с движением, которым мы измеряем, или с каким-либо другим периодическим обращением; для этого достаточно, чтобы у нас была идея величины каких-нибудь регулярных периодических явлений, которую мы можем мысленно относить к продолжительности, хотя бы движение или явление никогда не существовало одновременно с ней.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4"><silence msec="500"/></rate></voice>